{
    "question": "Siapa yang memerintah Bani Abbasiyah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>i</p><p>1. Abu Abbas As-Saffah</p><p>2. Abu Jakfar Al-Mansur</p><p>3. Al-Mahdi</p><p>4. Al-Hadi</p><p>5. Harun Ar-Rasyid</p><p>6. Al-Amin</p><p>7. Al-Makmun</p><p>8. Al-Mu&#039;tashim</p><p>9. Al-Watsiq</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al-Qoim,al-muktadi,al-mustazir,al-mustarsyid,al-rosyid,al-muktafi,al-mustanjid,al-mustadi,an-nasir,AZ Zahir,al-mustansir,al-musta&#039;sim .</p><p></p><p><strong>penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya </u></em></strong><strong><em><u>(^._.^)\uff89</u></em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ketika-melakukan-perluasan-wilayah-terjadi-perselisihan-antara-te-753",
            "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beberapa-alat-musik-yang-dimainkan-secara-bersama-sama-adalah-pen-165",
            "question": "Beberapa alat musik yang dimainkan secara bersama-sama adalah pengertian dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang dilagukan secara bersama-sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang di lagukan secara bersama sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> terbantu</strong></p><p><strong>so</strong><strong>rry</strong><strong> if</strong><strong> wrong</strong></p><p><strong>eager to learn</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quizz-rule-jangan-copas-jangan-ngasal-secara-geologis-indones-636",
            "question": "QUIZZ    RULE : JANGAN COPAS, JANGAN NGASAL\r\n\r\nSecara geologis, Indonesia terletak di zona pertemuan tiga lempeng besar dunia, yaitu\u2026.\r\n\r\nGood luck.... \r\ntnks for 50 follower\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lempeng indo Australia,lempeng eurasia , dan lempeng Pasifik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia adalah negara kepulauan yang terdiri dari Sabang sampai merauke yang terdiri atas pula pula dengan apanya pertemuan lempeng tersebut Indonesia rawan bencana alam seperti gempa bumi yang di sebab kan pergerakan lempeng dasar bumi ,serta Indonesia banyak di jumpai gunung berapi dan daerahnya sangat subur,aneka tanaman obat obatan, dan lain sebagainya yang memiliki nilai jual ada diIndonesia.</p><p></p><p>#Belajarbersamabrainly</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p>[tex].[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-bahan-alami-yang-dapat-digunakan-untuk-membuat-batik-905",
            "question": "Sebutkan 4 bahan alami yang dapat digunakan untuk membuat batik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teh : coklat</p><p>alpukat : hijau kecoklatan</p><p>sabut kelapa : krem kecoklatan</p><p>kunyit : kuning</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-penting-dan-sering-muncul-di-dalam-sebuah-teks-disebut-175",
            "question": "Kata-kata penting dan sering muncul di dalam sebuah teks disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata kata kunci</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-berikut-adalah-klasifikasi-sayuran-yang-benar-berdasarkan-pad-375",
            "question": "15. Berikut adalah klasifikasi sayuran yang benar berdasarkan pada bagian-bagian yang    dikonsumsi ....\r\n17. Di daerah Jawa Barat memiliki kebiasaan memakan sayuran mentah yang biasa disebut\r\n\"Lalaban\". Jenis apa sajakah yang biasa dijadikan menu Lalaban tersebut?\r\n18. Sayuran dengan pigmen berwarna hijau banyak mengandung vitamin yang berguna\r\nbagi tubuh, yaitu vitamin ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>15.-Sayuran daun</p><p>    -Sayuran batang</p><p>    -Sayuran akar</p><p>    -Sayuran polong</p><p>    -Sayuran bunga</p><p>    -Sayuran buah</p><p>17.-Timur segar</p><p>    -terung hijau</p><p>    -terung hijau</p><p>   satahu saya hanya itu</p><p>18.A,C, dan K yang bermanfaat bagi pembekuan darah dan pembentukkan tulang.</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salahudin-yusuf-al-ayyubi-memindahkan-ibukota-pemerintahan-daulah-541",
            "question": "Salahudin yusuf al ayyubi memindahkan ibukota pemerintahan daulah ayyubiyah dari mesir ke....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Damaskus, Suriah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menghindari Para Pasukan Salib Yg Ber tinggal Di Sebrang Laut Aegean</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}